【天下無不是的父母】涉掐死幼子無罪 男應訊：我是一位英勇的父親

〔記者王捷／台南報導〕兩年前，台南傳出一件驚悚人倫悲劇。52歲卓姓男子罹患多年精神疾病，涉掐死2歲幼子後，抱著死屍、全身赤裸坐在住家樓下，但案發當天，同房蔡姓妻子服藥昏睡，無法交代丈夫犯案過程。一審判處卓男無罪、並到療養院監護一年。但判決書提到，卓男自稱他是一位英勇的父親，做過的事就會承認，也很想知道孩子怎麼死的。

卓姓男子涉嫌掐死年僅2歲的小兒子，一審判處卓男無罪、到療養院監護一年。（資料照，記者王俊忠攝）

判決書指出，卓男與前妻育有一子，又與跟蔡女另組家庭，生下小兒子，卓家是低收入戶，家庭開銷全由卓男獨扛，長期處於生活與經濟壓力下，導致卓男有服用鎮定劑習慣。

兩年前7月間的一天早上，受傷無法工作的卓男在家休息，夫妻倆餵2歲的兒子吃早餐，但兒子大便需換尿布，蔡女要卓男幫忙，卓男不滿地用力擦孩子屁股，兒子疼得大哭，豈料，這一哭卻換來殺機。

蔡女無法安撫兒子，卓男也不願意照顧，夫妻倆在兒子的哭聲下起了口角，蔡女氣不過，抓了一把卓男平時服用的鎮定劑，故意問「這樣會不會死？」接著就吞藥昏睡。

檢方調查，當日上午11點左右，卓男床上以雙手掐住兒子，直到兒子腦部缺氧窒息，當場死亡，這時他才驚覺鑄下大錯，抱著兒子坐在家門口。路人發現趕緊報警逮人，檢方依殺人罪嫌起訴。

卓男應訊時堅決否認犯行，他說：「我是一位英勇的父親，案發當時我是在救兒子、老婆。我承認我是一個精神病患，但不是罪犯，我沒有做的事情，我決不承認，我也很想知道小朋友是怎麼死的。」

辯護人也稱，沒有直接證據指向卓男殺害孩子。但法官認為，當時唯一有活動能力的只有卓男一人，法醫驗屍也發現將幼兒勒死的物品，是「質地軟、面積大」的物品，唯一符合的就是卓男的雙手。

但經過醫學鑑定，卓男罹患「躁鬱症」及「情感性思覺失調症」已超過10年，因此判決無罪，療養院建議半年的監護處分，地院認為期間過短，諭知1年監護處分，期待卓男精神病症能獲得有效控制，減輕再犯危險性，早日回歸正常生活。

CLS，殺完自己個仔仲話自己英勇，係救緊個仔同老婆
完全體會到窮人個種自欺欺人
條友又包二奶，又殺自己個仔
判無罪係咩玩法？父母光環？

窮人生仔正仆街

令自己個仔唔洗受苦 連登仔思維

可能佢都知自己窮，所以殺左個仔唔洗跟自己受苦？
咁就可以理解佢句野點解

父母光環

由於事發地係台灣，已經預料有五毛/共匪借機大罵台灣司法，藉此收分化之效！大家唔好上當！共匪比台灣黑暗一百萬倍！

倫常慘劇

生出黎再殺

咁姦殺都應該判無罪
先令佢陷入苦海 然後幫佢脫離苦海

精神病真係無敵
外國嘅話係判終身住精神病院

台灣叫鬼島真係名不虛傳
殺親生仔都無罪 班法官戇撚鳩

證明華人社會行緊個套"父母光環"幾咁on9

點睇都係思覺失調累事啦下話

窮係生活艱難
但以為自己救仔應該係病發累事

外國判終身精神病院既例子

佢就係因為窮，又要夾硬生
自欺欺人以為自己養得起，先屈到自己有精神病

同埋思覺失調識包二奶？

btw佢同前任仲有個仔，又搞到人變單親家庭

佢害左兩個家庭

窮同精神病冇必然關係

點解思覺失調會包唔到二奶
佢咪包咗俾你睇

同埋個仔兩歲
佢思覺失調有十年病歷
你吹到話佢生完仔養唔掂先屈到病

不過你睇多啲資料再講
你咁樣無限上綱真係

樓主你憎家父家母一件事
唔好出嚟搞笑得唔得

你睇清楚再講啦，係鬼我吹咩
卓家是低收入戶，家庭開銷全由卓男獨扛，長期處於生活與經濟壓力下，導致卓男有服用鎮定劑習慣。

如果係有精神病先，佢咁仲仆街啦，又窮又有精神病仲要生仔

呢度其實講緊佢吸毒

殺過人 有精神病 有危險性仲放出黎？

兩歲係二奶個仔，前任個仔應該唔只兩歲
按時間來睇佢養唔掂先屈到病唔係冇理由
其實佢係有精神病先定有精神病後都唔係重點
精神病有機會遺傳比下一代
唔認同窮同精神病冇必然關係
窮人有精神病因為冇錢延誤治療既機會比有錢人肯比錢去醫既機率大
咁點解又窮又有精神病仲要生仔？
既然會對下一代造成遺傳影響，又冇錢去醫
證明佢係一個極其自私既人

一審判處卓男無罪、到療養院監護一年。
屌你老母
殺左人都係控制力有問題
一年就醫得番
就冇殺人犯 狗官